%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt,aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\institute{Lycée Marie Curie}
\date{2015}
\logo{}
\title{Division}

\begin{document}

\begin{frame}
  \frametitle{Division de nombres réels}
  \emph{À la main,} faire les divisions suivantes.

  \begin{enumerate}[$\bullet$]
    \item $913\div7$
    \item $1518\div23$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Division de polynômes}
  Simplifier les fractions suivantes (on suppose que le numérateur ne s'annule pas sur le domaine de définition considéré).
  \begin{enumerate}[$\bullet$]
    \item $\frac{ -2x^2-x+6}{x+2}$
    \item $\frac{2x^3+11x^2+2x-15}{x-1}$
    \item $\frac{2x^3+11x^2+2x-15}{\left(x-1\right)\left( x+5 \right)}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Factorisation de polynômes}
  Trouver des solutions évidentes, puis résoudre les équations suivantes.
  \begin{enumerate}[$\bullet$]
    \item $x^3-x^2+15x+25=0$
    \item $3x^4-7x^3+4x=0$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
